
    [
        {"id": 1, "question": "Bir basketbol potasının inç cinsinden çapı nedir?", "options": ["a. 10 inç", "b. 12 inç", "c. 15 inç", "d. 18 inç"], "correctAnswer": "d. 18 inç"},
        {"id": 2, "question": "Olimpiyatlar kaç yılda bir yapılıyor?", "options": ["a. 2 yıl", "b. 3 yıl", "c. 4 yıl", "d. 5 yıl"], "correctAnswer": "c. 4 yıl"},
        {"id": 3, "question": "Hangi spor en çok 'sporun kralı' olarak bilinir?", "options": ["a. Futbol", "b. Basketbol", "c. Golf", "d. Tenis"], "correctAnswer": "a. Futbol"},
        {"id": 4, "question": "Bir atıcı arka arkaya üç vuruş yaptığında buna ne dersiniz?", "options": ["a. Hat trick", "b. Turkey", "c. Eagle", "d. Strike"], "correctAnswer": "b. Turkey"},
        {"id": 5, "question": "Kanada'nın ulusal sporu nedir?", "options": ["a. Lakros", "b. Hokey", "c. Beyzbol", "d. Futbol"], "correctAnswer": "a. Lakros"},
        {"id": 6, "question": "Ortalama bir golf topunun kaç çukuru vardır?", "options": ["a. 100", "b. 240", "c. 336", "d. 420"], "correctAnswer": "c. 336"},
        {"id": 7, "question": "Yaz Olimpiyatları'nda en çok yarışan hangi ülke henüz altın madalya kazanmadı?", "options": ["a. Filipinler", "b. Gürcistan", "c. Andorra", "d. Malta"], "correctAnswer": "a. Filipinler"},
        {"id": 8, "question": "Raging Bull adlı klasik 1980 filmi, hangisinin gerçek hayat boksör?", "options": ["a. Jake LaMotta", "b. Rocky Balboa", "c. Apollo Creed", "d. Muhammad Ali"], "correctAnswer": "a. Jake LaMotta"},
        {"id": 9, "question": "Üçlü Taç ödülü, hangi üç yarışı kazanan ata verilir?", "options": ["a. Kentucky Derby, Preakness Stakes, Belmont Stakes", "b. Grand National, Melbourne Cup, Dubai World Cup", "c. Prix de l'Arc de Triomphe, Breeders' Cup Classic, Japan Cup", "d. Epsom Derby, Irish Derby, St. Leger Stakes"], "correctAnswer": "a. Kentucky Derby, Preakness Stakes, Belmont Stakes"},
        {"id": 10, "question": "1971 Olimpiyatları'nda Nadia Comaneci mükemmel bir puan alan ilk jimnastikçiydi. Hangi ülkeyi temsil ediyordu?", "options": ["a. Romanya", "b. SSCB", "c. ABD", "d. Çin"], "correctAnswer": "a. Romanya"},
        {"id": 11, "question": "Kim daha fazla tenis grand slam şampiyonluğu kazandı, Venus Williams veya Serena Williams?", "options": ["a. Venus Williams", "b. Serena Williams", "c. İkisi de aynı", "d. Hiçbiri"], "correctAnswer": "b. Serena Williams"},
        {"id": 12, "question": "Yaz Olimpiyatları'nda en çok yarışan hangi ülke henüz herhangi bir madalya kazanmadı?", "options": ["a. Lihtenştayn", "b. Moldova", "c. Kuzey Kore", "d. Guyana"], "correctAnswer": "a. Lihtenştayn"},
        {"id": 13, "question": "Hangi boksör Muhammed Ali'ye karşı savaştı ve kazandı?", "options": ["a. Joe Frazier", "b. George Foreman", "c. Larry Holmes", "d. Mike Tyson"], "correctAnswer": "a. Joe Frazier"},
        {"id": 14, "question": "Tiger Woods, ilk büyük şampiyonluk galibiyetini sağlamlaştırarak 12 vuruşla hangi golf turnuvasını kazandı?", "options": ["a. Masters", "b. The Open Championship", "c. PGA Championship", "d. U.S. Open"], "correctAnswer": "a. Masters"},
        {"id": 15, "question": "Çin, Pekin Olimpiyatları'nda kaç madalya kazandı?", "options": ["a. 92", "b. 100", "c. 112", "d. 120"], "correctAnswer": "b. 100"},
        {"id": 16, "question": "NBA ne anlama geliyor?", "options": ["a. Ulusal Beyzbol Derneği", "b. Ulusal Basketbol Birliği", "c. Ulusal Bowling Derneği", "d. Ulusal Badminton Birliği"], "correctAnswer": "b. Ulusal Basketbol Birliği"},
        {"id": 17, "question": "Motor yarışlarında kazananı belirtmek için salladıkları bayrak ne renk?", "options": ["a. Kırmızı", "b. Yeşil", "c. Mavi", "d. Damalı"], "correctAnswer": "d. Damalı"},
        {"id": 18, "question": "Ortalama bir golf turunda kaç delik oynanır?", "options": ["a. 9", "b. 15", "c. 18", "d. 24"], "correctAnswer": "c. 18"},
        {"id": 19, "question": "Futbolda kale direkleri ne renk?", "options": ["a. Kırmızı", "b. Beyaz", "c. Sarı", "d. Siyah"], "correctAnswer": "c. Sarı"},
        {"id": 20, "question": "Maraton ne kadar sürer?", "options": ["a. 26 mil", "b. 42,2 mil", "c. 50 km", "d. 100 km"], "correctAnswer": "b. 42,2 mil"},
        {"id": 21, "question": "Aşk hangi oyunda bir skordur?", "options": ["a. Golf", "b. Tenis", "c. Futbol", "d. Basketbol"], "correctAnswer": "b. Tenis"},
        {"id": 22, "question": "Hangi spor daha çok softball'a benzer?", "options": ["a. Beyzbol", "b. Basketbol", "c. Futbol", "d. Hentbol"], "correctAnswer": "a. Beyzbol"},
        {"id": 23, "question": "Metre cinsinden, olimpik boyutta bir yüzme havuzu ne kadar büyüktür?", "options": ["a. 25 metre uzunluğunda ve 10 metre genişliğinde", "b. 50 metre uzunluğunda ve 20 metre genişliğinde", "c. 25 metre uzunluğunda ve 15 metre genişliğinde", "d. 50 metre uzunluğunda ve 25 metre genişliğinde"], "correctAnswer": "d. 50 metre uzunluğunda ve 25 metre genişliğinde"},
        {"id": 24, "question": "Futbolda gol kaç puan tutuyor?", "options": ["a. 1 puan", "b. 3 puan", "c. 6 puan", "d. 9 puan"], "correctAnswer": "c. 6 puan"},
        {"id": 25, "question": "Bir beyzbol takımında kaç oyuncu var?", "options": ["a. 7 oyuncu", "b. 9 oyuncu", "c. 11 oyuncu", "d. 12 oyuncu"], "correctAnswer": "b. 9 oyuncu"},
        {"id": 26, "question": "Futbolda vücudun hangi kısmı topa dokunamaz?", "options": ["a. Ayak", "b. Baş", "c. Göğüs", "d. El"], "correctAnswer": "d. El"},
        {"id": 27, "question": "Bir tenis topuna vurmak için hangi spor malzemeleri kullanılır?", "options": ["a. Golf sopası", "b. Bilardo sopası", "c. Tenis raketi", "d. Masa tenisi raketi"], "correctAnswer": "c. Tenis raketi"},
        {"id": 28, "question": "Hangi spor ağ, raket ve top kullanır?", "options": ["a. Golf", "b. Badminton", "c. Masa tenisi", "d. Squash"], "correctAnswer": "b. Badminton"},
        {"id": 29, "question": "Aşağıdaki sporlardan hangisinde top kullanılmaz?", "options": ["a. Futbol", "b. Tenis", "c. Golf", "d. Yüzme"], "correctAnswer": "d. Yüzme"},
        {"id": 30, "question": "Tour de France ne tür bir yarış?", "options": ["a. Bisiklet yarışı", "b. Maraton", "c. Triatlon", "d. Araba yarışı"], "correctAnswer": "a. Bisiklet yarışı"},
        {"id": 31, "question": "2008 Yaz Olimpiyatları'na kaç spor dahil edildi?", "options": ["a. 25", "b. 28", "c. 32", "d. 36"], "correctAnswer": "b. 28"},
        {"id": 32, "question": "Her yıl bir spor etkinliği düzenlenmektedir. Anma Günü. Bu ne?", "options": ["a. Amerikan futbolu", "b. Baseball", "c. Basketbol", "d. Otomobil yarışı"], "correctAnswer": "b. Baseball"},
        {"id": 33, "question": "Standart bir dart tahtasında '20' sayısının sağında hangi sayı var?", "options": ["a. 1", "b. 3", "c. 5", "d. 7"], "correctAnswer": "a. 1"},
        {"id": 34, "question": "Hangi yılda kadınların modern olimpiyat oyunlarında ve hangi spor dalında yarışmalarına izin verildi?", "options": ["a. 1900, tenis", "b. 1924, yüzme", "c. 1948, atletizm", "d. 1960, jimnastik"], "correctAnswer": "a. 1900, tenis"},
        {"id": 35, "question": "Basketbolcu Scottie Pippen'in ön kolunda dövmeli bir kelime var. Ne diyor?", "options": ["a. Pip", "b. Champ", "c. Scottie", "d. Chicago"], "correctAnswer": "a. Pip"},
        {"id": 36, "question": "Bela Karolyi antrenörlükle tanınan spor nedir?", "options": ["a. Jimnastik", "b. Yüzme", "c. Atlama", "d. Eskrim"], "correctAnswer": "a. Jimnastik"},
        {"id": 37, "question": "Ayda oynanacak tek spor nedir?", "options": ["a. Kayak", "b. Yüzme", "c. Golf", "d. Futbol"], "correctAnswer": "c. Golf"},
        {"id": 38, "question": "Tiger Woods, Masters'ı kazandığında kaç yaşındaydı?", "options": ["a. 18", "b. 21", "c. 25", "d. 28"], "correctAnswer": "b. 21"},
        {"id": 39, "question": "Bayat balık ve katır tekmesi terimleri hangi kış sporlarında kullanılır?", "options": ["a. Snowboard", "b. Kayakla Atlama", "c. Buz hokeyi", "d. Biatlon"], "correctAnswer": "c. Buz hokeyi"},
        {"id": 40, "question": "Artistik patinajda serbest paten ne kadar sürer?", "options": ["a. 2 dakika", "b. 4 dakika", "c. 6 dakika","d. 8 dakika"],"correctAnswer": "b. 4 dakika"}
    ]
